{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006745",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "남원 유암리 느티나무"
    },
    "text": "南原柳岩里ケヤキ (남원 유암리 느티나무)\\n\n全羅北道南原市水枝面柳岩里浦岩村入口の亭子の横に位置するこのケヤキの木は、推定できる樹齢は約400年とされています。1982年9月20日に保護樹に指定され、管理面積は645㎡です。この木の高さは19mで、胸囲は4.5m、根元の囲みは5mです。また、木の上部にある樹冠の幅は20mにも及びます。この木は、高さ2m程度のところで扇子のように5本の枝に分かれており、その木の形は非常に美しいです。昔からこの村ではこの木を守護樹としてきました。小正月には、この木の前で堂山祭が行われます。",
    "QA": [
        {
            "question": "このケヤキの木はどこに位置していますか？",
            "answer": "南原市水枝面柳岩里浦岩村入口の亭子の横に位置しています。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の樹齢は何年くらいですか？",
            "answer": "推定できる樹齢は約400年です。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木は何のために保護樹に指定されていますか？",
            "answer": "1982年9月20日に保護樹に指定されました。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この木の高さは19mです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の胸囲は何メートルですか？",
            "answer": "この木の胸囲は4.5mです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の根元の囲みは何メートルですか？",
            "answer": "この木の根元の囲みは5mです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の樹冠の幅は何メートルですか？",
            "answer": "木の上部にある樹冠の幅は20mです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この木は、高さ2m程度のところで扇子のように5本の枝に分かれており、その木の形は非常に美しいです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木は何のために守護樹とされてきましたか？",
            "answer": "この村では昔からこの木を守護樹としてきました。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の前で行われる堂山祭はいつ行われますか？",
            "answer": "堂山祭は小正月に行われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 194,
        "QA": 322
    }
}